[live]單人遊岡山 3日2夜

第一次自己去旅行
未正式出發已經諸事不順
又整親手又唔見passport
希望之後會冇咩特別事發生

已經上左機 落機再見

HX好似好少有機星期三有機飛岡山，之前未有，之後幾個月又唔見有，好似係呢排先有

樓主行程係點？都係吉備津神社、倉敷、後樂園呢三個最主要景點？

好似2018年11月開始轉左逢一三五飛
但loading麻麻，之後唔知仲keep唔keep到

岡山市/附近都得呢堆景點
遠少少都去唔到
如果天氣好，可能會去鷲羽山睇日落

冇左護照揾得番？

岡山都算幾悶

班機早左大約20分鐘到
一land見到咁大塊金黃色既草地真係不得了

之前上網睇資料
話岡山機場既海關check得好嚴
入境果陣要打開行李檢查同埋搜身
諗住一個人去實有排搞
但結果淨係問我有冇帶違禁品
話冇之後就走得
等我仲咁緊張驚俾人搜行李

唔介意坐車耐少少可以去尾道，其實岡山去尾道同廣島去尾道唔係差好遠
又或者可以去小豆島

天氣預告你呢三日都會好天，但就有可能會有啲雲。第一晚太夜乜都去唔到可以行AEON mall，第二日一早由吉備津彥神社踩單車去吉備津神社，跟住去倉敷同outlet，最後一日去後樂園+岡山城，時間就啱啱好

近JR站有間小豆島拉面唔錯，可以一戰

Sorry lor

唔夠飽可以免費加麵底

其實係self check in完之後唔記得拎走

會去岡山純粹係因為機票平，連稅830
悶我就覺得還好既，可能本身鍾意睇景

830！
但星期三都唔係咩好時間...

黎緊新年都去岡山, 等你POST睇下有咩地方去

830咁平？
我之前唔使1500已經覺得抵到爛，點會平到咁

上次去岡山落足2日雨

岡山最大問題係冇乜出色餐廳，可能同岡山人唔鍾意出街食飯有關

未出發已經咁"呢hea"
而且正式玩既時間得一日
唔敢去咁遠住啦，驚唔識返黎

尾道好似係撚貓? 我對貓毛過敏

岡山最出名係生果，我格過晒價最平既都係奉還町既大東果物店，如果樓主有機會經過頭可以去睇吓，不過下午7點就關門

3日太少了
尾道的確值得去
但你應冇時間去

一陣晚餐應該呢間/味司野村 二揀一

香港航空又唔係廉航
$830真係平到嚇死喎
我17年去都要$1100

呢兩間都係岡山評價高既嘢食，仲有明神丸同吾妻壽司都唔錯

平過台灣，好難相信

上個月唔知係咪驚還唔到債券
係咁出平飛cap水

今次揀左areaone酒店 2晚total 800
由岡山駅行5分鐘左右就到
酒店對面係aeon mall 方便shopping

間房都係同其他日本酒店一樣咁細

下月我去福岡都住areaone
貪佢平

有冇落雪？果間aeon真係正到爆 頂樓好多野食

頂樓燒肉可以一戰，唔好叫中國人套餐就得

我反而覺得aeon千篇一律好悶

食垃圾吾妻？

倉敷好撚靚，吾妻我覺得麻麻，aeon個超級市場又係好正，前年臨走時買左2箱晴王返香港

原來係你

冇落雪啦
一陣食完野行陣aeon先

去食意大利雪糕

我覺得還可以啦，lunch唔使1000円有一set壽司都唔錯，反而叫咗佢最出名既岡山散壽司就真係名過其實，都係正常壽司好啲

無限加

個湯好濃 我自已麻麻地

我都係！我2/2飛 去埋北陸 近畿

agree 正常壽司好過佢個散壽司

食左小豆島拉麵
個人好驚醬油拉麵會好鹹
所以叫左柚子湯底
一開頭係食到好香柚子味 但越食越鹹......

頭先其實諗住食味司
但行左成個圈都唔覺，係咪我眼殘

我未食過味司野村，但睇google map佢喺棟嘢既1 F，而且出面只有一塊牌仔，啲字又潦草，真係唔係咁易睇到

食完去左aeon mall行街

行行下去左Sega
見到夾公仔機，好想挑戰下
但岩岩先dum左好多公仔，都係不了

係太鼓

Mario Kart(?)

買左好多宵夜

原本諗緊會唔會食唔哂
但食食下已經食左盒雪糕同壽司

btw 返到酒店先發覺冇筷子同豉油
好彩盒壽司有包鹽，唔洗就咁食

岡山去3-4日絕對唔悶啦
去倉敷/備中松山城/兒島/岡山城同後樂園/津山，淨係大路景點都夠行4日

我去完岡山後都幾鍾意岡山，佢唔似東京大阪咁多遊客，但又有大城市既方便，市中心既交通四通八達，商店鋪頭都算好多，只係款式冇東京大阪咁齊全

3日2夜夠咩

Hello

買完之後發覺應該最少去4日3夜
但本身都好多野做
呢3日假都係先斬後奏夾硬攞

結果琴晚再買多左個焦糖布丁食
準備肥多幾磅

總結下先
d壽司刺身就普普通通，超市水準
菠蘿又甜又多汁
個雪糕真係好似食緊焦糖燉蛋
特別係面果層
布丁就唔太甜 牛奶又香

依家咁買法都係大約100hkd
香港一定買唔到 (應該淨係魚生都100 )

留名

臨走都要行一行

其實尾道唔多貓
反而係上到山頂望落去好正

上面座假城一到黃昏好得人驚
成幾十隻烏鴉係上面飛黎飛去

座城好似就拆，多貓就要睇天氣

其實酒店係包左早餐

但垃圾樓豬訓到成10點先起身
所以去左7仔買三文治

又因為樓豬冇認真睇時刻表
依家喺月台食緊風
下一班車要等到1211先開......

隔離月台岩岩開車

岩岩諗住食果陣有2隻鴿衝過黎
即刻唔敢開，驚俾佢地搶走

樓主去備前一宮定直接去吉備津？

岡山機場既海關唔係嚴係太得閒
試過比佢問我有無帶手槍
我話你係咪睇太多戲

老實講我覺得好悶
各地全部一様
超市我寧願行當地地道
Aeon 太遊客
當地地道嘅仲平仲庶民

喺7仔求其買既咖啡

咖啡味偏淡，但幾岩我口味

直接去吉備津
比預計晏左好多
原本諗住10點左右出發

尾道係島波海道入口
踏單車去四國今治
我前年去過

尾道條舊商店街都正
傍晚海邊亦正
值得留一晚
仲有有2間出名嘅尾道拉麵

去哂都好快

咁就可惜了，兩個神社中間段路踩單車沿途一片原野好舒服，不過你咁遲出發又真係唔多夠時間

我都知如果踩單車
2個鐘左右可以睇哂2個神社
但我唔太識踩，次次都炒車

如果樓主一陣去倉敷食lunch我推薦富來屋本舖，有千屋牛食

我食左間近商場
伏到仆街
唔係難食既，但真係堅普通
個炸雞仲好食過佢

Tabelog高分嗰2間都正又長龍
你可能去錯黑店

我上次係行路過去
差唔多成個鐘咁制
仲要間唔中有車過黎

去到好肚餓求其搵左呢間黎食

我都覺太遲
但琴晚訓得太差，醒左幾次

邊度借？

備前一宮站一出轉右就有間舖租單車，由一對公公婆婆睇舖，佢地都好熱心，雖然唔識日文但都盡力用地圖解釋你聽去吉備津神社既單車路線，又拎火車時間表出嚟提醒你幾時要返到嚟。租兩個鐘要400円，每過一個鐘加100円，如果租全日就要1000円。不過聽聞公公婆婆年老身體唔好，所以都唔一定會開門

lm

沿路鳩影

仲諗住最上稻荷>吉備津>備前一宮咁行

前日先去完租單車 環環境真係好靚

費事行咁遠 Check out左要攞住喼

如果你租全日可以踩單車去晒啊，個伯伯俾我張地圖好似都有教點踩去最上稻荷

由JR行10分鐘左右就去到吉備津神社
沿路好大風，吹到個頭好亂.....

其實一開始係唔打算去吉備津神社
係諗緊去邊既時候，有人同我講:
襯正月去下神社啦，有個好開始
所以順便都求左支籤
不過唔知求左支咩返黎咁解 總之係大吉

返去搭車既時候
見到有2個伯伯坐喺田側邊傾計
加埋午後柔和既陽光，成件事感覺好舒服

好，下次試

行緊倉敷美觀地區
應該係因為太晏去，d鋪頭開始閂門
覺得好鬼悶
原本想睇所謂既夜景
但唔想再等多個幾鐘

倉敷主要睇景啫，而家天氣咁好，河岸再加輕舟飄過個景好靚
有冇係見到嗰一對天鵝啊？

個散sushi 好似垃圾山

換個角度諗天氣好已經好好
係自己期望太多姐
其實呢5年既1月都有去日/台旅行
得今次出太陽

見到天鵝啊

岡山係晴天之國嘛，經常天晴的，我上次去8日岡山+香川，幾乎日日都天晴，只有最後一日有毛毛雨，成個trip連遮都未開過
嗰陣見啲天氣圖啲雨雲一直由東面掃去大阪，但未到岡山前就彈返轉頭，另一方面見鳥取都有雨雲但點都係過唔到嚟岡山，見岡山好似開咗個力場彈開雨雲真係好過癮

去完倉敷
覺得靚係靚，但好似差咁d野
或者係身邊冇人一齊欣賞呢個景色掛

但唔知點解去親d遊客地方
都有人做緊維修之類
之前去大阪城直頭見到消防模擬演習

好多人講既柴犬cafe

我發覺好多香港人都會影低張poster
(包括我 )
但幾乎個個一見到個價錢就不了

就喺呢間cafe前面
最唔想出現既事發生左..........

我覺得倉敷而家差既就係啲樹，見你啲相全部都係枯枝，我之前去河兩岸都係垂柳，仲有幾棵紅葉，真係靚到嘩一聲，仲見到唔少架妹著住和服，仲有個架妹好似成條街清場咁俾佢一路行一路有部大機對住嚟影，大家都唔敢行近（又或者佢真係明星或model？不過我對日本明星唔太熟悉，都唔知佢係邊個 ）

間cafe其實喺一間士產店入面
咁我就喺間土產店買左個可樂餅

買完，食完，走人
行多幾步突然有個日本女仔追上黎
原來我跌(定漏)左個銀包
好彩喺日本，如果喺第二到應該渣都冇

我啱啱都係到［img]

絲打 可以奶你隻手嗎

喺大國藥妝等緊俾錢
到底係我太理性定咩
點解個個都可以幾萬幾萬咁買
就算琴日去驚安殿堂都係咁
但我自己反而買唔到d乜
要買夠5000yen都覺得有難度

乾唔乾淨，有無異味？

巴打我五月去

乾淨冇異味，係有少少殘姐
同埋隔音比較差(呢個係日本建築物通病?)
琴晚訓訓下聽到隔離房d打鼻鼾聲

其實係咪冇咩人對岡山有興趣
好似冇咩人睇
(雖然覺得自己都打得悶 )

book咗岡山站隔離間 Hotel Granvia ，但好貴，keep 住搵有無平啲。
岡山唔知係咪因為交通重點，啲酒店唔會平得去邊。
隔音差真係諗唔過。

會唔會去埋中央市場？有海鮮丼食。又可以買到水果

講返倉敷先

攞返個銀包之後繼續行
行行下間鋪頭唔小心整跌人地個價錢牌
執完起身果下個頭撼到枱底
放返好個牌之後
見到附近個女人呆左咁望住我
屌

有諗過去，但有d擔心交通果邊搞唔掂
聽日3點要上巴士去機場啦

咁唔好搏啦。留返下次

佢個魚生飯十一點先開
上次四點機拎住幾袋生果食唔到

個魚生飯睇相都覺得正。巴打上次去多人排？

岡山城附近有間鰻魚飯
Tabelog 3.8分

我上次十一點幾上左巴士
冇睇到佢開門
不過十點幾果陣冇乜人排

樓主好似冇講到今日lunch同晚飯食乜

因為冇食lunch
晚餐終於食左味司野村

應該由邊到打返起 亂哂龍

你食養殖定天然既鰻魚？養殖既已經覺得幾貴，天然更加貴到黐線

養殖
但勁好味
屌打香港所有鰻魚

冇食lunch?

而家打返晚餐食評啦，我都想睇吓味司野村好唔好食，睇吓同倉敷另一間炸豬扒名店名代Kappa邊間好啲

懷疑撼完個頭傻左
臨天黑先走去買雪糕食

食完之後凍撚到對手冇知覺

係倉敷買既？
樓主係絲？係倉敷冇去「くらしき桃子」食女仔都鍾意食既芭菲？

由於太凍所以見到鋪頭就衝左入去
入到去先知係賣酒
而我咁岩又有堆酒鬼親戚
就順手買左支白桃酒同清酒
過年食飯俾佢地當手信慢慢飲

間鋪係一對公公婆婆經營
佢地都好細心
會介紹返每支酒應該點飲最好

係呀倉敷買
想食但冇食到，行去到已經差唔多收鋪.....
唔緊要啦有遺憾先有再去既動力

3日有幾多人睇呀

以為係地方問題tim
事關我同同事講去岡山
一個話唔識一個話鄉下地方

因為驚地震,所以建築材料防震為主少用石屎但壞處就是隔音差

岡山真係唔係太多人識，同好多人講都唔知邊度，但冇乜人識先好，冇咁多遊客，行得好舒服
另外岡山係日本20個政令指定都市之一，係一級大城市，點會係鄉下地方

禮緊新年都去廣島尾道岡山
plan完岡山悶到玩一日算 當住宿點去第二度玩好過

岡山真心唔差
就算覺得悶都可以玩埋姬路神户京都

黎緊plan去踩單車 去到多多羅大橋搭船返尾道
好怕唔夠力

我d同事可能淨係識東京大阪北海道
講親日本topic都係京都同北海道咁濟
btw 買機票果日其實諗緊去大阪定岡山
因為我都唔係幾識
係有人推薦我去岡山，機票又平一截
所以最後揀左岡山

試下book ViaInn Okayama ，
上年二月尾住過都ok...

同岡山站係同一座building 入面。

講京都同北海道都高質
我果堆來來去去東京大阪

三日兩夜我都覺岡山好過大阪，岡山最主要三個景點又近又易去，三日兩夜啱啱好，反而大阪周邊景點太遠太多，咁少時間都去唔到邊度，大阪市內又shoping為主，去大阪都係留返長啲假期連埋其他關西地方一齊去會好啲

岡山都唔知幾正，去完想再去

6點左右終於離開美觀地區
一路行返倉敷站，一路諗
其實我係咪唔適合獨遊
passport又唔見，銀包又差d唔見
仲要撼親頭
成個人都亂七八糟
份人又極內向，開口買野食都唔敢

但人總要嘗試跳出自己既comfort zone
下下都只係原地踏步，又點會成長?

會唔會去埋岡山事件原址探險

4月尾去廣島，衝動咗買咗8日，唔識plan
不過都會上岡山

返到岡山，先將d酒放返酒店
同時順手買左個哈根大師(仲有今晚宵夜)
未食正餐先食甜品

呢個好撚好食
點解香港冇d咁正既野

食完hea到8點鬆d先落去味司野村
多得樓上巴打教路，今次終於搵到
btw 所謂既1/F其實係地面層
但入到去間鋪得一個客食緊
有一下以為佢已經收皮

個炸豬扒好食
但可能食完雪糕濟濟地
覺得個醬有d重味，要食多幾啖先習慣(?)

首先未聽過
其次聽日返香港啦

我都買左八日 排滿曬

食完飯去左駅前商店街間大國藥妝
老實講喺岡山都係得d大路野賣
就算驚安殿堂都一樣 唔算有太多選擇
(特別係零食，我估7-8成香港都有)
所以先唔明點解可以買到幾萬yen.....

有時覺得自己真係完全唔似女人
見親個個都大手大手買，自己就.....

是日宵夜

個捲蛋係之前個便利店post睇返黎
果然一流 想買返條返香港
大福留返聽朝先食，食完個捲蛋好濟

我都係睇相覺得個醬汁好似好重口味，所以都係㨂咗係倉敷食埋個名代豬扒先返，不過間名代就超多人，7點左右去到已經有幾個餐賣晒，剩係試到豬扒，試唔到佢都好出名既炸蝦，不過名代個炸豬扒一樣好鬆軟好好食，下次有機會再去岡山都會試埋味司野村比較下

屌又聽到隔離d鼻鼾聲

咁差？我上次住Big Cam樓上既Daiwa Roynet，好安靜，不過就冇你呢間咁平

我估你應該唔係第一次去日本，應該唔會怕開口買嘢食掛？

上年咁上下時間又係喺岡山食味司野村，好正
btw 其實岡山靜靜地冇乜人好舒服，可惜上次去得一日

唔計細個跟團既話係第二次
會驚人地唔明/叫錯之類，實際上其實冇事

不過主要係本身份人太敏感，諗太多
無論去邊都一樣
係日本事事以他人著想既文化
令呢件事更突出

日本而家都成三點了，樓主仲未瞓，聽朝遲起身既話邊度都去唔到就夠鐘搭車去機場了

上次水浸咩都浸都冇晒啦

下次可以考慮下廣島，UO 有直航，去尾道 ，兔仔島 ，原爆 宮島

樓豬終於起到身
食緊早餐

睇圖有和食，但唔食太飽啦(要加200yen)

山上叫咩景點

上次水浸完全冇影響倉敷美觀地區啊

世界級

倉敷是要夏季去的

樓豬食野出哂名慢
食個多士沙律都食左半個鐘
上返酒店房先醒起自己冇拎鎖匙落去
唯有去receiption
吹水果陣個receiption姐姐話自己10年前去過香港
仲話當時已經好多人

相比係岡山，香港就算30年前都好多人

50年前嘅香港應該都多人過岡山

搭電車去岡山城

明明入面寫左禁止攝影
但隔離有對疑似台灣情侶不停影相

我上次入咗岡山城入面都係咁影相，之後先見到不准拍攝既告示，但實際根本冇人理

其實係既
但人地寫到明就最好跟返啦

去後樂園搭巴士好過電車，巴士站近好多，不過好似半個鐘一班車要就啱時間

可唔可以參考吓

千光寺

應該係部份展品唔俾影相咋吓話？

上佢個官網又好睇其他人嘅遊記又好揾入場說明又好都冇話城內唔俾影相

me too

後樂園

廣島兩日
宮島一日
吳市一日
尾道踩單車一日
岡山市區一日
倉敷一日
姬路一日

我都全過岡山 Granvia

窗出便仲有PAT雀屎

日本野D包裝真係一撚流

passport唔見你點去/點返香港?

我去完後樂園走個時先落

塔到車去倉敷落狗屎

係個站到行一陣就返去岡山了

住先岩

去後樂園既時候個天好陰
仲有幾滴雨粉
走左之後先出太陽

如果春/夏開花去應該會再靚d
依家得樹枝睇

間野係地下,其實好易搵到
不過唔係咁好食,個時係廣島渣成兩個鐘車去覺得笨撚柒

傳說中(?)有好多新人喺後樂園影婚紗相
今日都見到一pair

好多錦鋰

我又無諗過吳市同姬路喎

鍾意海軍歷史所以吳市一早mark左
姬路係見到有JR PASS包埋
反正我都要搭新幹線去岡山 同埋關西我去過幾次都未去過姬路
今次專登過埋去
岡山搭新幹線去都好快

#宮島水族館>嚴島神社>海上鳥居
#大久野島(兔仔島)>尾道
#和平紀念公園+原爆+廣島城
岡山就會去outlet，砂丘，可能又會去鬼太郎
倉敷1日
之後未諗到點plan

吳市玩到一日？

鍾意軍事野實得，淨係J大和號博物館同架潛艇都半日啦

仲可以去食難食到仆街嘅鯨魚咖哩

去完後樂園就周圍行
首先行過一間岡山神社

之後去左表町商店街

行完就搭車返岡山駅

之後去奉還町商店街買生果
唔知係咪巴打講果間?

再極速喺GU買左幾件衫
之後就返去拎行李

本來打算食垃圾吾妻
但返酒店行錯路
浪費左勁多時間，最後食唔切
只係求其喺間野到買左個外賣

買桃返去食啦

三段峽都可以一日

依家搭緊車去機場
仆街前面有講廣東話既家庭
個細路係咁叫，但屋企人好似唔多理

冬天冇桃賣，得士多啤梨同梨

係呀，就係講呢間大東果物店
我之前網上見話佢最平，但一直唔順路，前幾日已經係其他地方買過啲提子，最後一日先經過奉還町，真係比我之前見咁多間超市都平，好後悔冇留返係呢間買

吉備津桃太郎
柯南
児島牛仔褲
岩國錦帶橋

又係呢失禮人

我嗰次最後都買咗個王秋梨，150円大大個梨，超甜

self check in完漏低左
隔10幾分鐘後有人拎左去Q&A
拎返之後見到執passport個叔叔
除左不停講多謝之外都唔知可以做咩

我都買左幾個梨
依然係150yen大大個

我今朝好似見到同一pair人
可能我地有擦身而過

岡山景點一日+倉敷1日就完
我就有pass去左姫路同京都
住左3晚岡山
岡山呢d月份唔啱去 景點d樹好多得枝
夏天去除左熱就一定正好多

見樓主啲圖都覺得而家去個景比我去嗰陣差一截
呢個月份只有有雪景既地方先會靚，但岡山應該唔會有雪

岡山夏天仲可以去桃茂實園摘桃摘提子

樓豬一世平安

樓豬呢d垃圾就擦唔擦身而過都罷

唔知那來既勇氣
買左盒魚生飯去到機場食
經過一輪移動，d魚生走哂位

岡山機場好細
10分鐘已經行完
但竟然有個flight sim

香港係最易
如果係啟德應該上上級

行入去海關果陣個地勤已經收牌
登機時間係1700
但1700已經gate close

bye bye okayama

岡山個時節好難就
我今次去晒中國地區咁滯要就冬天蟹同蠔
但就冇左桃同沙之美術館
原本仲諗緊想睇下落雪 點知日日都好天氣到仆街

Btw 再去既話應該要揀6月

呢個係咪Lunch既散壽司？佢唔係間鋪招牌嗰款散壽司，但啲料正常啲又平啲，唔知好唔好食？

原來機場有flight sim玩，我嗰陣完全冇留意到有部咁既嘢

[/quote]呢個係咪Lunch既散壽司？佢唔係間鋪招牌嗰款散壽司，但啲料正常啲又平啲，唔知好唔好食？

原來機場有flight sim玩，我嗰陣完全冇留意到有部咁既嘢[/quote]
其實我唔知係咪散壽司，亂咁拎
食落ok既，不過擺左成個鐘點都會差d啦

個flight喺國內線2F最入邊
唔係有個牌寫住都唔知

早左差唔多半個鐘飛

起飛大約半個鐘就派餐
但我一個鐘前先食完個魚生飯

揀左牛飯，打開先知係肥牛
本身有一絲期待可以食到日本上既飯
但見到個豆腐花同麵.......

呢程機唔知係咪比較焗同乾
食左粒敏感藥都仲不停打乞痴
有冇辦法可以改善鼻敏感

訓到咁上下個鼻痕到醒左
但一望出去，係陸地呀
其實我幾鍾意咁樣望落去(夜晚)
即使幾熟悉果個地方都會有另一番感受

我發覺每次飛返香港
隻左耳都會好痛
(但去程又唔會痛)
今次因為個垃圾鼻
直頭痛到覺得隻耳仔會爆

你都黑仔了。晴天之國都落足2日

HX d 服務真係好睇班crew有冇心做
去果程派完餐之後就完
返黎果程再serve左2次野飲
(其實應該係唔想哂野 )

安全方面就有少少加分
之前每次搭飛機都照用尿袋叉電
係今次有人同我講先知唔得

不過830蚊，算啦
一早預左唔會好得去邊

啱啱官網book 咗，唔貴喎，仲平過係其他網站book

個遊記如無意外應該完啦
睇下之後會唔會打返個好d既version出黎啦
因為我發覺都skip左好多野

3月會同親戚去東京
睇下有冇機會再分享下啦

多謝哂有份睇po既每一位

歡迎回地獄

我同你相反，次次搭飛機都係去程，尤其是開始慢慢下降嗰陣超痛，之後嗰日萬一打個乞嚏就痛死咁滯。反而回程就乜事都冇，可能係去程因為隔咗好耐冇搭飛機所以唔慣會痛，回程因為幾日前先搭過飛機就好快適應

我前年2月去岡山兩日都落晒狗屎，行個圈襪都濕埋

不要再說了
去完旅行既代價係要無限OT

其實我唔夠2個月前先去完台北
一樣係去冇事，返黎就痛到仆街
可能係呢邊d氣壓唔適合我

砂丘同鬼太郎喺鳥取，岡山搭特急過去都要兩個幾鐘再轉車

我覺得尾道值得用晒成日，大久野島又要睇船班次，未必夠時間同一日去晒
有冇興趣去竹原，離搭船去大久野島個忠海站好近

或者大崎下島，有船有巴士，或者你腳骨力夠可以沿飛島海道踏單車去

唔介意遠少少，可以去三段峡，秋天去好靚不過唔知四月咩樣

広島みなと公園有間燒蠔，好抵食好好食

今日先留意到絲打個post
我上年10月去完
都係一個人去
愛上咗一個人的旅行
好正

唔知有竹原依個地方喎
啲人講到砂丘唔去唔得，鬼太郎又係自己鍾意，所以3個鐘車都會去，最多早啲起身

如果你住岡山 1日要去晒呢兩個地方係無乜可能

咁你真係要好早起身
去嘅話可以考慮哩間食lunch，又好食又勁抵食

哩度650yen

未去之前我都會憧憬一個人既旅行
而事實上都鍾意想點就點果種自由
但經過今次之後短期內都不了
個人太論盡

其實我想講我同你一樣
self check in完漏低咗本passport響部機度
嚇到我仆街
我都係好論盡既人
經一事蔡一智
以後會更好！
btw已經plan下次3-4月左右既一人旅行

我多數樂天book，
當然得閒會keep track 住有冇其他選擇⋯

我今年四月再去都係簡住返呢間⋯

之前去咗8日廣島加岡山

好正

原來唔係得我一個會咁大頭蝦
我諗3月同完d麻煩親戚去旅行又會想自己去返

我去落足3日

原來我都幾好彩
手多睇左天氣預報，岡山今日開始落雨
打後成個星期都多雲

我上次都係去8日只有最後一日有毛毛雨，去之前都有留意定佢天氣，之前一星期都係日日天晴，即係超碼連續十幾日天晴了

獨遊拎埋部相機去影下相真係好正

今朝搞咗一大輪，終於係樂天book咗，平過官網BOOK少少。

我怕麻煩冇拎到，依家有少少後悔

岩岩食左d梨，係就係幾甜
但一切開中間黑哂，熟到開始爛
有一個直頭d果肉都黑哂

無料案內留名

我懷疑我見到樓主
我都係同一日去岡山城同後樂園之後去機場

竟然咁快熟？
我上次買既梨叫王秋，即買即食，裏面好靚啊，樓主呢個時侯買既梨應該同我買既唔同種，係叫乜名？

買左呢隻

樓主竟然買咗中國原產既鴨梨
呢個時候應該買愛宕梨先啱

但我見個梨張包裝紙寫住岡山特產

(張紙特登喺垃圾筒搵返出黎 )
如果真係中國產既我屌

問左人，鴨梨個種係中國帶去日本
但因為全日本得岡山種到鴨梨
我估因為咁而叫鴨梨做岡山特產
但點解好揀唔揀，揀哂d熟到爛既俾我

下次起碼學識五十音先好去日本
中大伏

我係話佢係中國「原產」，應該係由中國引入嚟日本種，但全日本只有岡山既雄神地區係中國鴨梨既唯一產地，其他地方極難種到

係啦，岩岩問左人
同你講既野幾乎一樣

只能話因為唔識日文而受騙

又唔算受騙既，咁呢個鴨梨又的確係岡山生產，但講味道本身鴨梨呢個品種應該冇其他日本種既梨咁甜咁爽

咁我寧願食返中國生產既鴨梨，又平又爽
但計甜就岡山呢個甜d既
(都可能係因為已經熟到爛既關係)

如果你見到有個人喺2樓出境區前食便當，果個應該就係我

我應該係岡山城同你差唔多時間入場
因為我都見到對台灣情侶，同埋後樂園d相既天氣一模一樣
但我唔係HX走坐前一班機

連登仔真係無處不在
你係去東京?

個夜景其真係邊個國家？上次我又係見到 幾靚

應該係台北